Массив(в некоторых языках программирования также таблица, ряд, матрица) — тип или структура данных в виде набора компонентов (элементов массива),
расположенных в памяти непосредственно друг за другом. При этом доступ к отдельным элементам массива осуществляется с помощью индексации,
то есть через ссылку на массив с указанием номера (индекса) нужного элемента. За счёт этого, в отличие от списка, 
массив является структурой данных, пригодной для осуществления произвольного доступа к её ячейкам.
Размерность массива — это количество индексов, необходимое для однозначной адресации элемента в рамках массива.
Форма или структура массива — сведения о количестве размерностей и размере (протяжённость) массива для каждой из размерностей
может быть представлена одномерным массивом.
В языке программирования APL массив является основным типом данных 
(при этом нуль-мерный массив называется скаляром, одномерный — вектором, двумерный — матрицей).

Общее описание.
Массив — упорядоченный набор данных, используемый для хранения данных одного типа, идентифицируемых с помощью одного или нескольких индексов. 
В простейшем случае массив имеет постоянную длину и хранит единицы данных одного и того же типа.Количество используемых индексов массива
может быть различным: массивы с одним индексом называют одномерными, с двумя — двумерными, и т. д.
Одномерный массив («колонка», «столбец») — нестрого соответствует вектору в математике; 
двумерный — матрице. Чаще всего применяются массивы с одним или двумя индексами; 
реже — с тремя; ещё большее количество индексов — встречается крайне редко.